﻿## РОБОТА ТУРИСТИЧНОЇ КОМПАНІЇ ##
***
**Основні напрямками діяльності:**  

 - _прийом і обслуговування туристів;_  
 - _надання послуг з туризму, готельних, культурно-розважальних та сервісних_  
 _послуг;_
 - _оформлення туристських або проїзних документів, віз в посольствах;_  
 - _розміщення клієнтів в готелях, які відповідають вимогам клієнта;_  
 - _надання на прохання клієнта певних розваг (проведення екскурсій, походів та ін.)_  
 - _найрізноманітніші варіанти перельотів: від планових чартерних рейсів до_  
_літаків бізнес-класу (співпраця з різними авіакомпаніями);_  
 - _забезпечення своїх клієнтів авіаквитками;_  
 - _своєчасне та повноцінне інформування клієнтів про тури, готелі, що надаються_  
_та про авіакомпанії-перевізники;_  
 - _ведення власної звітності щодо наданих послуг._

***
**База даних має включати:**

 **Клієнт:**
   
 -   _PK id клієнта_
 -   _прізвище_
 -   _ім'я_
 -   _по-батькові_
 -   _місто_
 -   _вулиця_
 -   _будинок_
 -   _квартира_
 -   _кримінальна історія_
 -   _медична історія_
 -   _дата народження_
 -   _паспортні данні_
 -   _телефон(доманшій)_
 -   _телефон(мобільний)_
 -   _e-mail_

 **Тури:**

 - _PK id міста_
 - _назва країни_
 - _назва міста_
 - _назва готелю_
 - _термін відпустки_
 - _ціна туру_
 - _примітки_

 **Послуги:**

 - _PK id послуги_
 - _FK id міста_
 - _FK id клієнта_
 - _назва послуги_
 - _ціна послуги_
 - _назва готелю_

 **Номер:**

 - _PK id номера_
 - _FK id міста_
 - _FK id клієнта_
 - _номер поверху_
 - _номер кімнати_
 - _місткість_
 - _вид номера_
 - _вид із номера_
 - _укомплектованість_
 - _період проживання_

 **Порушення:**

 - _PK id порушення_
 - _FK id клієнта_
 - _тип порушення_
 - _сума штрафу_
 - _назва готелю_
 - _примітки_

 **Віза:**

 - _PK id візи_
 - _FK id клієнта_
 - _тип візи_
 - _ціна візи_
 - _термін дії_

 **Посольство:**

 - _PK id посольства_
 - _дні роботи_ 
 - _години роботи_
 - _вулиця_
 - _будинок_ 
 - _телефон_

 **Авіаквитки:**

 - _PK id квитка_
 - _FK id графіка прибуття_
 - _FK id клієнта_
 - _FK id міста_
 - _FK id авіакомпанії_ 
 - _номер рейсу_
 - _пересадки_

 **Графік прибуття:**

 - _PK id графіка_
 - _FK id клієнта_
 - _час польоту_
 - _прибуття(час/дата)_ 
 - _відліт(час/дата)_

 **Авіакомпанія:**

 - _PK id авіакомпанії_
 - _літак_
 - _серія_
 - _сервіс_
 - _надійність_
 
 **Каталог харчування:**

 - _PK id каталогу харчування_
 - _FK id клієнта_
 - _FK id міста_
 - _сніданок_1_
 - _сніданок_2_
 - _обід_
 - _полудник_
 - _вечеря_

 **Фінансовий звіт:**

 - _PK id звіту_
 - _FK id клієнта_
 - _ціна авіабілетів_
 - _ціна послуг_
 - _ціна за готель_
 - _штрафи_
 - _витрати представництва_
 - _оплачено клієнтом_
 - _дохід_ 
***
_Робота_  
_студента ІІІ курсу гр. ДА-01_  
_Залозного Михайла_
***
